%
% Header die benutzt werden sollen
%
\documentclass[
  pdftex,
  fontsize=12pt,          % Schriftgroesse
  DIV10,                  % Angabe bzgl Bestimmung der Seitenabstaende
  ngerman,                % fuer Umlaute, Silbentrennung etc.
  paper=a4,               % Papierformat
  twoside=false,          % einseitiges Dokument
  titlepage,              % es wird eine Titelseite verwendet
  parskip=half,           % Abstand zwischen Absaetzen (halbe Zeile)
  headings=normal,        % Groesse der Ueberschriften verkleinern
  listof=totoc,  % Verzeichnisse im Inhaltsverzeichnis auffuehren.
  bibliography=totoc, % Literaturverzeichnis im Inhaltsverzeichnis auffuehren
  index=totoc,            % Index im Inhaltsverzeichnis auffuehren
  captions=tableheading,  % Beschriftung von Tabellen oberhalb ausgeben
  bookmarksopen,
  bookmarksnumbered,
  final                 % Status des Dokuments (final/draft)
]{scrreprt}


%\usepackage {picins}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}

% Zeilenabstand
\usepackage[onehalfspacing]{setspace}

% Code
\usepackage{listings}

%Tabellen
\usepackage{array}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{supertabular}
\usepackage{longtable}
\usepackage{multirow}

%Grafiken
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{float}

\usepackage{chngcntr}
\counterwithout{figure}{chapter}
\counterwithout{table}{chapter}


%
%Listings
%

%Color
\usepackage{color}
\definecolor{sh_comment}{rgb}{0.12, 0.38, 0.18 } %adjusted, in Eclipse: {0.25, 0.42, 0.30 } = #3F6A4D
\definecolor{sh_keyword}{rgb}{0.37, 0.08, 0.25}  % #5F1441
\definecolor{sh_string}{rgb}{0.06, 0.10, 0.98} % #101AF9

%Mathnotation size
\def\lstsmallmath{\leavevmode\ifmmode \scriptstyle \else  \fi}
\def\lstsmallmathend{\leavevmode\ifmmode  \else  \fi}

%style
\lstset {
 frame=single,
 rulesepcolor=\color{black},
 showspaces=false,showtabs=false,tabsize=2,
 numberstyle=\tiny,numbers=left,
 basicstyle= \listingsfont,
 stringstyle=\color{sh_string},
 keywordstyle = \color{sh_keyword}\bfseries,
 commentstyle=\color{sh_comment}\itshape,
 captionpos=b,
 xleftmargin=0.7cm, xrightmargin=0.5cm,
 lineskip=-0.3em,
 escapebegin={\lstsmallmath}, escapeend={\lstsmallmathend},
 numberbychapter=false
}

%
%

%Sprache und Anführungszeichen
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[babel,german=quotes]{csquotes}
\usepackage{eurosym}

%Abstände
\usepackage[left=2.5cm, right=2.5cm, top=2.5cm, bottom=2.5cm ]{geometry}

% Pakete um Textteile drehen zu können, oder eine Seite Querformat anzeigen kann.
\usepackage{rotating}
\usepackage{lscape}
\usepackage{enumerate}

%Literaturverweise
\usepackage[style=numeric, backend=biber, citestyle=numeric-comp,sorting=none, dashed=false]{biblatex}
%\usepackage[round]{natbib}
%\usepackage{cite}

% Hurenkinder und Schusterjungen verhindern
% http://projekte.dante.de/DanteFAQ/Silbentrennung
\clubpenalty=10000
\widowpenalty=10000
\displaywidowpenalty=10000

%Abkürzungsverzeichnis
\usepackage[printonlyused]{acronym}

% Fussnoten
\usepackage[perpage, hang, multiple, stable]{footmisc}

\usepackage[%
%	pdftitle={\pdftitel},
%	pdfauthor={\autor},
%	pdfsubject={\arbeit},
%	pdfcreator={pdflatex, LaTeX with KOMA-Script},
%	pdfpagemode=UseOutlines, % Beim Oeffnen Inhaltsverzeichnis anzeigen
%	pdfdisplaydoctitle=true, % Dokumenttitel statt Dateiname anzeigen.
%	pdflang=de % Sprache des Dokuments.
]{hyperref}
\usepackage[all]{hypcap}

\usepackage{pdfpages}

%
% EOF
%